<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Scene wizard: template picker intro -->
    <string name="scene_wizard_choose_template">Изберете стартова точка. Темплейтите са предварително попълнени препоръчителни действия за познати ситуации - Може да настроивате всичко в следващите стъпки.</string>
    <!-- Exercise: TT 140 (Activity), Profile 70%, SMB off, Exercise CP — 3h -->
    <string name="scene_template_exercise">Физ активност</string>
    <string name="scene_wizard_exercise_desc">Вдигане на целите, намаляне на профила до 70%, изключване на SMB за да предотврати ниски.</string>
    <string name="scene_wizard_info_exercise">По време на физ активност мускулите консумират повече глюкоза и така повишават инс чувствителност. Предварителното намаляване на профила дава добър старт - така по-малко инсулин ще се пуска и ще предотврати ниски захари предизвикани от активността. SMB изключването ще помогне понеже болусите в това състояние водят до бърз срив. За оптимални резултати пускайте този сценарий 1-2 часа преди активността за да дадете възможност на алгоритъма да намали IOB.</string>
    <!-- Sick Day: Profile 150%, Sickness CP — 8h -->
    <string name="scene_template_sick_day">Болест</string>
    <string name="scene_wizard_sick_day_desc">По-голям профил (150%) за да се справи с растящата резистентност по време на заболяване.</string>
    <string name="scene_wizard_info_sick_day" formatted="false">Заболяванията, треска и стресовити хормони могат драматично да повишат инс резистентност - понякога с над 50%. По-големият профил (примерно 150%) казва на алгоритъма да пуска повече инсулин при всички изчисления - базал, болус предложения и корекционни фактори. Може да добавите и временна цел или да промените текущия режим в следващите стъпки. Внимателно следете и променяйте когато тялото се възстановява.</string>
    <!-- Sick Day Vomiting: Profile 60%, Loop LGS, SMB off, Sickness CP — 8h -->
    <string name="scene_template_sick_day_vomiting">Болест с повръщане</string>
    <string name="scene_wizard_sick_day_vomiting_desc">Намален профил с изключване за ниски - обратно на стандартния сценарий за болест понеже няма абсорбция на храна.</string>
    <string name="scene_wizard_info_sick_day_vomiting">Когато не можете да задържите храната в устата си, стандартният подход за увеличаване на инсулина по време на болнични дни може да бъде опасен. Повръщането означава, че въглехидратите не се усвояват, така че кръвната захар може да спадне, вместо да се повиши. Намаленият профил (60%) намалява доставянето на инсулин, а режимът LGS добавя допълнителна предпазна мрежа, като спира инсулина, ако глюкозата спадне. Деактивирането на SMB предотвратява всякакви допълнителни болуси. Следете често - проверявайте кръвната захар на всеки 1-2 часа и кетоните на всеки 2-4 часа. Потърсете медицинска помощ, ако повръщането продължи повече от няколко часа или кетоните се повишат над 1,5 mmol/L.</string>
    <!-- Sleep: no default actions — 8h -->
    <string name="scene_template_sleep">Сън</string>
    <string name="scene_wizard_sleep_desc">По-твърди цели за добър контрол през нощта.</string>
    <string name="scene_wizard_info_sleep">През нощта много хора изпитват незабелязани върхове или спадове на кръвната захар. Малко по-прецизна цел по време на сън позволява на алгоритъма да прави по-фини корекции през цялата нощ. За най-добри резултати комбинирайте това с профил, който отразява вашите нощни базални нужди.</string>
    <!-- Post-exercise Night: Profile 75%, TT 120 (Hypo), SMB off — 10h -->
    <string name="scene_template_post_exercise_night">Вечер след физ активност</string>
    <string name="scene_wizard_post_exercise_night_desc">Намален профил, по-високи цели, изключен SMB - предпазва от късни нощни ниски след физ активност.</string>
    <string name="scene_wizard_info_post_exercise_night">След физическа активност, мускулите продължават да зареждат запасите си от гликоген в продължение на много часове – инс чувствителност може да остане повишена в продължение на 24–48 ч, с най-висок риск от нощна хипогликемия 6–12 часа след тренировка. Намаленият профил понижава базалното доставяне през цялата нощ, по-високата временна цел дава на алгоритъма буфер за безопасност, а деактивирането на SMB предотвратява прекомерната корекция на кратки повишения от страна на алгоритъма. Активирайте тази сцена преди лягане в дните, в които сте тренирали, особено след по-дълги сесии или когато сте добавили нови дейности. Дръжте бързите въглехидрати до леглото си и помислете за настройване на аларма за проверка посред нощ.</string>
    <!-- Pre-meal: TT 90 (Eating Soon) — 30m -->
    <string name="scene_template_pre_meal">Преди хранене</string>
    <string name="scene_wizard_pre_meal_desc">По-ниска цел за да предотврати скока.</string>
    <string name="scene_wizard_info_pre_meal">Задаването на по-ниска цел 30–60 минути преди хранене казва на алгоритъма да започне да натрупва инсулин, преди въглехидратите да пристигнат. Това помага за приглушаване на пика след хранене, който се получава, когато храната навлезе в кръвния поток по-бързо, отколкото инсулинът може да действа. Най-добре се използва, когато знаете, че скоро ще се храните.</string>
    <!-- Alcohol: TT 120 (Hypo), Profile 80%, Loop LGS, SMB off, Alcohol CP — 12h -->
    <string name="scene_template_alcohol">Алкохол</string>
    <string name="scene_wizard_alcohol_desc">Режим на предотвратяне на ниски, изключен SMB - предпазва от късни алкохолни хипогликемии.</string>
    <string name="scene_wizard_info_alcohol">Алкохолът е един от най-опасните за хора с диабет тип 1. Черният дроб дава приоритет на преработката на алкохола пред освобождаването на глюкоза, което може да причини забавена хипогликемия 6–24 часа по-късно – често през нощта, докато спите. Режимът LGS предотвратява натрупването на инсулин, като намалява доставянето му само когато глюкозата спадне. Намаленият профил и деактивираният SMB допълнително ограничават наличието на инсулин. Винаги проверявайте кръвната си захар преди лягане и помислете за настройване на аларма за проверка посред нощ.</string>
    <!-- Driving: TT 108 (Hypo) — 1h -->
    <string name="scene_template_driving">Шофиране</string>
    <string name="scene_wizard_driving_desc">Малко по-висока цел за да сте сигурни зад волана.</string>
    <string name="scene_wizard_info_driving">Безопасното шофиране изисква стабилна кръвна захар над 5,0 ммол/л. В някои страни проверката преди и по време на дълги шофирания е законово изискване. Малко по-високата цел дава на алгоритъма буфер за безопасност - той ще работи, за да ви държи над нивото, при което концентрацията и времето за реакция започват да намаляват. Ако нивото ви падне ниско по време на шофиране, незабавно спрете, лекувайте хипогликемията и изчакайте поне 45 минути, след като глюкозата се върне към нормалното, преди да продължите.</string>
    <!-- Bathing: Disconnected Pump — 1h (showering, swimming, baths, any water exposure) -->
    <string name="scene_template_bathing">Душ</string>
    <!-- Luteal Phase: Profile 115%, Pre-period CP — 5 days -->
    <!-- Hot Weather: Profile 85% — 8h -->
    <!-- Medical Procedure: Open Loop, SMB off — indefinite -->
    <!-- Blank: no actions — 1h -->
    <!-- Scene wizard: action step education -->
    <!-- Scene wizard: UI labels -->
    <!-- Scene wizard: chain step -->
    <!-- Scene list: chain indicator -->
    <!-- Scene expiry: chain result notifications -->
</resources>
